配合梁振英 司法手段打壓民主派

配合梁振英 司法手段打壓民主派

要聞

袁國強被指曾力排眾議，對雙學三子提出刑期覆核。

【本報訊】袁國強是首名曾任大律師公會主席的律政司司長，但他上任前已被指「染紅」，任內亦被指配合時任特首的梁振英，用司法手段打壓抗爭人士及民主派議員，包括對公民廣場案中雙學三子提刑期覆核、DQ立法會民主派議員，而他任內亦曾因健康問題入院，曾令人關注他能否完成任期。

健康不佳 多次入院

袁國強早在出任大律師公會主席時，已被指「染紅」，他2008年1月角逐連任主席前夕，被爆獲邀任廣東省政協，盛傳找他的人是當時廣東省委書記、現政治局常委汪洋。

雖然袁「染紅」，但當時法律界仍期望他可以繼承前律政司司長黃仁龍的「底線」，盡力在檢控及法律問題上保持獨立。不過袁任內不斷作出政治檢控，包括早前被揭不理律政司內部反對聲音，堅持對公民廣場案中黃之鋒、羅冠聰、周永康提刑期覆核，又對梁國雄等民主派立法會議員提訴訟，要求法庭以他們宣誓不合法律要求為由DQ議員資格。

另外，袁國強任內一些法律意見也有不少爭議，如在青年新政前立會議員梁頌恆、游蕙禎DQ案中，袁曾說不用人大釋法，但最終人大常委主動釋法，引來法律界反彈，袁未有交代有否向北京反對；又如近日有關一地兩檢法律基礎，袁認為可用《基本法》第20條，但北京卻不接受，袁同樣未有交代。袁國強原本計劃在上屆政府任期結束後不留任，有傳其中一個考慮是健康問題，他任內曾因健康問題多次入院，連官方7.1活動也未能出席。本月中袁的民望評分為48.3分，被指「表現一般」。

■記者莫劍弦

相關新聞

黃惠沖或無意接任 林定國成熱門
要聞 6小時前

傳袁國強最快下月劈炮已安排餞別 重做執業大律師「搵真銀」
要聞 6小時前